突發：習近平彭斯APEC後傾密偈

彭斯、習近平APEC激烈交鋒... 場邊加碼聊1分半！
習近平和彭斯（白髮者）在場邊會面時短暫交談，聊了約1分半鐘。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕中國國家主席習近平在APEC（亞太經合會）峰會演說表示，中國一帶一路，是為了與地區和世界共享經濟發展的機遇。美國副總統彭斯（Mike Pence）在APEC（亞太經合會）演說回嗆，中國一帶一路是「不歸路」，雙方激烈交鋒，昨晚兩人還在場邊會面時短暫交談，聊了約1分半鐘，兩國官員都未透露談話細節。

習近平昨天表示，「（一帶一路）不是有人所說的，這樣那樣的所謂陷阱，而是中國同世界共享機遇、共謀發展的陽光大道」；彭斯昨天演講則向小國喊話，「不要接受可能使你們的主權受到影響的外債。」與美國合作才是比較好的選項，並批評中國一帶一路是「不歸路」。

美中雙方也在會議上，互相指責對方的貿易政策，習暗指美國走貿易保護主義，彭斯則直言中國才是貿易保護主義、單邊主義。

儘管雙方激烈交鋒，《路透》、《美聯社》記者仍捕捉到兩人私下談話，兩人在場邊會面時短暫交談，聊了約1分半鐘，過程都面帶微笑，目前兩國官員都未透露談了什麼。報導指出，習近平先與他國領袖打招呼，隨後與彭斯寒暄，口譯也隨即上前翻譯。

在場好似無翻譯，習小學雞識講英文咩？（定淋奠充當翻譯？）

習總講英文，彭斯講普通話

其實咁多性幻想做乜
國會就擺明激烈過侵，彭斯就未
就算支那說到侵同彭斯鬼上身放過你
國會都唔會畀你有好日子
認真開放市場或自爆吧啦

報導指出，習近平先與他國領袖打招呼，隨後與彭斯寒暄，口譯也隨即上前翻譯。

有翻譯

聊了約1分半鐘

口譯係林奠？
睇張相好撚似

開放又係爆炸 唔開放又係爆炸 咁開放爆得細d定唔開放爆得細d

成班監躉咁

林奠親口指責美國偏頗？

彭斯讓連登嘅同志們失望了

中港各有席位在apec, 原則上地位一樣, 但歷來特狗自我矮化不特止, 依加仲撈埋外交部傳譯份工

即係牛3
冇事了 fd返

好搞笑咁全部紅黃衫

一分半鐘已經夠華文媒體打飛機

習好似係美國生活過 識英文唔出奇

hello how are you doing 加埋see you later 再加埋翻譯都己經分半鐘

1分半
又真喺幾耐